# Editionen

last modified on Aug 19, 2015

Eine Edition ist die Manifestation eines Werks. Eine Edition ist eine
spezielle Form von [Aggregation](Aggregationen_40220430.md) und ihre
[Metadaten](Edition-spezifische-Metadaten_40220473.md) enthalten
Felder, um beispielsweise die Personen und Organisationen zu
beschreiben, die in die Erstellung der Edition oder der Quelle
(außerhalb von TextGrid, beispielsweise ein Buch), die die elektronische
Edition repräsentiert, involviert sind. Eine Edition wird oft mit einem
[Werk](Werke_40220432.md) in ihrer Vorveröffentlichungsform assoziiert
und muss für die [Veröffentlichung](40220493.md) mit einem Werk
assoziiert werden. Der tatsächliche Inhalt einer Edition wird in den
Element-Objekten gespeichert, die die Edition aggregiert. Editionen
können veröffentlicht werden, wenn Sie korrekte und vollständige
Metadaten haben, mit einem Werk assoziiert sind und mindestens ein
Element enthalten. Das Edition-Objekt stellt die präzise Struktur für
die Veröffentlichung von Elementen zur Verfügung.
